田北俊認為《美國－香港政策法》3月於美國再討論是否重新確認 美領事唐偉康早前言論 料美國或會改動「會越改越嚴厲」

【移交逃犯】外資或拒到大灣區投資 田北俊料美國報告越改越嚴

政府早前建議修訂《逃犯條例》，引起政商界強烈反彈。自由黨榮譽主席田北俊今日在港台節目中表示，無論大小企業均對今次修例十分憂慮，形容在立法會手握4票的自由黨「難做」，但表明：「如果我係黨魁，我會（投票）反對。」

自由黨現時在立法會有4票，田北俊指該黨主席張宇人礙於行會成員身份，需要支持政府。若自由黨的3票與26位非建制派一起反對，則有29票，在須過半數才能通過情況下，距離否決的門檻尚欠6票。但該黨與另一工商界政黨經民聯尚未明確表達投票立場，只促政府剔除可移交罪行中的經濟罪行。

問及美國商會對今次移交逃犯條例有極大保留，田北俊認為連美國商會也發聲，而香港以國際金融中心定位在大灣區發展，勢必要有外資一起參與：「咁搞法，美國商會、特別美國銀行界、金融界走到嚟香港，想喺大灣區投資，係咪要諗過先？」

田北俊認為，《美國－香港政策法》將會在3月於美國再討論是否重新確認，但在現時美國商會對有關修例的保留、美國駐港總領事唐偉康早前的言論下，料美國或會改動，「會越改越嚴厲。」

他又指，日後企業高層甚至會擔心將來過境香港都有問題，強調特區政府若只是想因為台灣的謀殺案而修例，既然外界憂慮如此大，何不只是針對解決此案，毋須修例：「唔駛搞咁多嘢！呢樣嘢唔應該搞住。」

對於部份建制派和政府不斷強調，移交逃犯最終會由香港法庭把關，田北俊和出席同一節目的民主黨涂謹申卻認為，過去廿多年，其他國家只要向香港提出要移交逃犯，香港法庭基本上也一定會批准，因為法庭不會理會細節，只要相關罪行是兩地對等，本港法庭只會交由提出移交逃犯的國家審理，故所謂的法庭把關僅此而已。

田北俊又指，商界很關心修例下有無限追溯期，即可以追究以往的罪行，擔心誤墮法網：「呢十幾廿年喺內地做生意嘅人，嗰個所謂誤墮法網，事實上同佢哋報稅有關，因為內地係萬萬稅（意指稅項多），而且經常改，但啲中小企係咪特別會請咁多會計師，睇到條數清清楚楚？」
<蘋果>

希望凍結或澳門政策法化

777任內完成23條立法+大灣區
取消香港政策法 +1

呢D環境唔慌有好野

田少走定資未?

We can survive

呢d真係關鍵一席啦

修訂《逃犯條例》
再+1

所以我懷疑陳茂波條pk應該收到風，唔係上次訪問無端端講咩q迎難而上。

班商家佬開始驚到瀨
一直做世界仔左右逢源
就嚟無得係灰色地帶搵食，又唔敢屌佢阿爺

睇埋近期美國佬反應，商家佬應該聞到今次唔係吹水

商家佬表示知驚

上年11月講依個問題時，條粉人係講：政府會全力捍衛，而家轉晒口風，做晒期望管理。

我諗下次美國佬未必即時取消，但唔該年年交個report 上來比我撚下

香港之所以有今日都係因為關係法咋
基本法? wfc?

以前未試過咁高調拎份報告黎講

商家佬想無事一係地下比錢本土壯大一係期期比錢支共保平安，不過我諗比錢支共既錢期期海鮮價仲要個個部門海鮮價

關係法 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 基本法

俾錢都無用
香港無左特殊地位，佢地係中共眼中都無利用價值

冇左香港政策法, 香港再做唔到白手套 (洗錢/偷人地D技術)
D商家佬俾幾多錢都冇用

可否講吓澳門政策法同香港嘅有乜分別？

你地咁講到唔洗俾啦，是但入一條罪直接充公支共又贏

美國有可能將香港「澳門化」──關於「獨立關稅區」和廿三條

我就一股不留

睇中共個樣似無耐心同香港慢慢磨，引渡法、廿三條一次同你搞點晒，外國要降評級、免地位？隨便。

一步步嚟，可以等到腥講關係法被美國廢除嘅時代

小學雞維尼打骰 想唔仆街都難